阿諾舒華辛力加：國會衝擊事件嚴重程度如納粹大層殺猶太人

在美國國會發生暴力攻擊事件後，好萊塢巨星、同時也是前加州州長阿諾史瓦辛格(Arnold Schwarzenegger)，10日形容這是美國總統川普的未遂政變，還拿來和納粹德國相提並論。

在一支迅速瘋傳的推特影片中，這位昔日的動作片巨星將川普支持者的攻擊行動，和「碎玻璃屠殺」事件(Kristallnacht，the Night of Broken Glass)相比擬。

這是指1938年11月9日至10日凌晨，納粹黨員與黨衛隊襲擊德國全境的猶太人事件，包括砸碎猶太商家的窗戶，這被認為是對猶太人有組織屠殺的開始。

影片中的阿諾史瓦辛格坐在書桌前，兩旁是美國國旗和加州州旗，他沈重的表示，6日是發生在美國的碎玻璃屠殺日，碎玻璃就是國會的窗戶。

1947年出生於奧地利的阿諾史瓦辛格說，他的身邊曾經圍繞著沮喪的人們，靠著喝酒來逃避他們參與這個史上最邪惡政權的內疚。

他表示，「我從未如此公開地分享過這件事，因為那是一場痛苦的記憶，但我父親每週會酩酊大醉一、兩次回家，然後他會大喊大叫毆打我們並嚇壞我的母親」。

這位以電影「魔鬼終結者」(Terminator)聞名全球的螢幕巨星，並未明確說出他的父親曾是一名納粹，但表示「我父親和我們的鄰居也是被謊言所誤導，而我知道這樣的謊言會導向何方」。

他表示，川普試圖翻轉一場公平選舉的結果，他尋求藉由謊言來誤導人們以尋求政變。「川普總統是一名失敗的領袖。他將以史上最糟總統被載入史冊」。

在此同時，美國陸軍部長麥卡錫(Ryan McCarthy)10日告訴一名民主黨議員，在川粉攻擊國會山莊之後，至少已展開25起國內恐怖主義案件查案。

曾是陸軍遊騎兵(Army Ranger)的美國眾議院軍事委員會成員─科羅拉多州民主黨籍眾議員克羅(Jason Crow)表示，麥卡錫也告訴他，五角大廈獲知在最近和包括總統當選人拜登(Joe Biden)20日就職日，還有「潛在的恐怖分子構成進一步威脅的可能」。

死條友有幾嚴重

有4個猶太人被納粹殺害

藍到發黑

我第一次聽冇權既人被威迫 可以屈成納粹
美豬到底係智障定壞腦？
btw e d垃圾言論對香港人黎講一d都唔新鮮 因為港共日撚日講

Well said

林鄭媽媽領先西方,連登仔怪錯晒佢,佢其實真係好愛我地

咩比喻嚟
被封殺嘅人係納粹，加害者係遒太人？

阿諾係猶太人？？唔係既話就唔好拎黎做比喻啦

納粹原來只係殺咗4個人

同香港班狗自比猶太人差唔多

Biden叫人支持BLM就無問題

Trump拍片叫人返屋企就Blocked

BLM表示灰機，打砸搶燒咁多個月居然無人將佢地睇得咁重

香港叫人返屋企果個都俾人屈暴動，一九樣

最好笑係德國佬屌返TWITTER

阿諾係希特拉同鄉

奧地利人

國會原來比人屠殺完黎

個女比Chris Patt 食左
管掂自自己先啦

唔係, 死果四個都係納粹, 一個比人neck shot 其他三個冇講

Trump 既支持者被殺
Trump被全面禁聲

但trump係納粹 獨裁 恐怖分子

猶差走得太前

左癌：你係納粹！你係殺屠猶太人！
猶太人：我支持侵侵喎屌你老母

人一左，腦就殘

係污名化，都唔係用呢個例子去比

夠你做未來戰士殺得人多？

今次輪到以色列屌柒班左膠，佢地個echo chanber有幾誇張

何止呀
不如吹大d
直情隕石撞地球
Global extinction 咁嚴重

唔知希特拉知道自己畀人拉到同衝擊國會同一程度有咩感想

算唔算老衲化

根本同支共同一套路

HOW ABOUT BLM?

似納粹國會縱火案多d

吓？

算唔算對猶太人呢段歷史嘅最大侮辱？

呢種係現代左派壟斷發言嘅手段

將相反立場嘅人屈做納粹分子，佔據道德高地，之後你講乜嘢都冇用

以前香港嘅左膠都係一樣屈本土係納粹

大部份嘅人都唔會諗，聽到納粹就會覺得係衰嘢，唔會再聽任何本土嘅言論

新力啤唔係猶太人，拎人哋做比喻，猶太人會好反感

Arnold係共和黨

等睇以色列大使館出聲明

有冇人真係死咗？

呢啲如果係廢柴國家講 又會比以色列屌

又係污名化dllm

美國黑警殺人咪就係納粹屠殺支持真正民主示威者

以色列出聲未？

Arnold Republican 黎

你搞錯左

佢係將 國會警察 比喻做猶太人
示威者 比喻做 納粹

即係成班 納粹 無武器 衝入國會, 被猶太人 開槍射殺
九唔搭八既比喻, 連我自己都唔知自己講緊乜

佢就真係無讀歷史。